其實五大訴求內個真普選好似叫得唔夠響。

以五大訴求黎講：
1. 徹底撤回惡法
2. 收回暴動定義
3. 撤銷所有返送中抗爭者控罪
4. 徹底追究警方濫暴
5. 立即實行雙普選

感覺而家係集中左獨立調查委員會（針對4）及要求政府實行1 2 3。反而5太細聲。

其實5先係最重要。但而家比個感覺係如果政府成立獨立調查委員會，就已達成示威者其中一個重要要求，咁係非常危險。
所謂獨立調查委員會實在太多位置可以比政府出術。而就算佢做晒1 2 3都好，一日政府非民選一日佢都可以再攪過事，唔通到時又要有人犧牲？

爭取到真普選，有權力制衡，相信1 2 3 同真獨立調查委員會先可能出現。

大家叫口號或文宣時唔好唔記得雙普選係重點啊。

一直都講緊缺一不可
好清晰

百萬市民聯署去信習大大

中央方面的港獨和反暴力宣傳某情度上令中國內地及海外人民對活動失焦，而港人以公開信形式聯署去信習大大(亦可包含私信寄出，手寫都唔錯)以表達我們的訴求，動之以情，說之以理，不論中央回應與否，至少我們能對國際社會重申一次港人的立場和訴求，亦充分突出港人和平理性的一面，增加輿論壓力，亦避免中央有進一步軍事化行動。

內容方面，可以突出香港市民愛國愛港，血濃於水，絕對擁護國家主權，只希望維持一國兩制，高度自治，實現有廣泛代表性的普選，而831框架某程度未能令民意充分反映，希望中央能降低門檻，讓步並與香港市民建立更大的信任，化危為機，實現中央與香港雙贏局面。(不建議使用5大訴求形式，因某程度這些屬香港內政，對非香港市民，細節只會令焦點分散，我們只需一矢中的)

運動參予度高既緊係清楚。
但因警暴關係，成立獨立調查委員會個訴求太特出，好多中立撚真係以為訴求係得頭四個。
但坦白講達成左頭四個，無第五個會係最大鑊。

自推